<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>YC Photography</title>
    <link>http://127.0.0.1:5500/public/</link>
    <description>Recent content on YC Photography</description>
    <image>
      <url>http://127.0.0.1:5500/public/images/banner.webp</url>
      <link>http://127.0.0.1:5500/public/images/banner.webp</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-TW</language>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://127.0.0.1:5500/public/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>學生會鬼故事：期中限定！宿舍表單槓到宿委會篇</title>
      <link>http://127.0.0.1:5500/public/student-association-dormitory-form-vs-student-dorm-committee/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://127.0.0.1:5500/public/student-association-dormitory-form-vs-student-dorm-committee/</guid>
      <description>&lt;p&gt;tl;dr: 學權部近期關心學生住宿議題，製作調查表單邀請大家填寫。表單發布後的兩個小時內，宿委會即發布一篇針對學生會表單一貼文進行聲明。這將會是鬼故事系列的起頭，讓我們繼續看下去 👀&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>行事曆主義者（學習、行事、運動、睡覺）</title>
      <link>http://127.0.0.1:5500/public/life-sync-schedule/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://127.0.0.1:5500/public/life-sync-schedule/</guid>
      <description>&lt;p&gt;tl;dr: 我覺得行事曆很好用，之所以稱作行事曆，就是因為照表行事。安排行事曆讓我能專注在當下的時間段，事先安排好「睡覺」的時間，在接近睡覺時間時能準備收拾去睡覺。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SITCON 2022 紀錄組動態紀錄籌備分享</title>
      <link>http://127.0.0.1:5500/public/sitcon2022-vlogger/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://127.0.0.1:5500/public/sitcon2022-vlogger/</guid>
      <description>&lt;p&gt;tl;dr: 這一篇文章將分享在 SITCON 2022 學生計算機年會對動態攝影新挑戰的嘗試。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>東華，我遇見⋯⋯</title>
      <link>http://127.0.0.1:5500/public/meet-at-ndhu/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 00:09:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://127.0.0.1:5500/public/meet-at-ndhu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;「東華，我遇見 ⋯⋯」是我在東華大一下中文與涵養課程中的作業，以一本書 、人、 事，甚至一堂課為題，紀錄在東華上學期所經歷的所見所聞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了抒發回顧之情，期待也能透過分享幫助未來學子了解對此地生活的想像。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>關於這裡</title>
      <link>http://127.0.0.1:5500/public/about/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 19:26:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://127.0.0.1:5500/public/about/</guid>
      <description>一些本站定位以及授權。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>對學生會的殘存印象</title>
      <link>http://127.0.0.1:5500/public/smsu10th-retire/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jul 2021 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://127.0.0.1:5500/public/smsu10th-retire/</guid>
      <description>剛剛，我們家副會長轉傳了下一屆美宣的詢問給我：「限動上手捧燈泡的圖檔是否還在？我們覺得這個設計還不錯，感覺可以沿用，但我們想要改個色彩。」
手捧著燈泡的圖
我從擔任起學生會的幹部後，一向注重檔案管理術的我，不加思索地在雲端上將一次次活動、事件、類型的資料分門別類用資料夾包著，未來在找檔案時似乎也較好檢索。在收到這樣子的要求時，檔案分類引以為傲的我偷偷笑了起來，只不過當一個一個資料夾翻過後，我似乎才發現當初這張圖只是我隨手做得而已，「手捧燈泡的圖」也只是我從素材網站上拿了張看得順眼的圖來用罷了。
手捧燈泡的圖比比皆是
不過在穿梭於眾多資料夾間，才慢慢意識到被我搬到封存區，名為「#SMSU10th」的資料夾，竟不知不覺中紀錄了就職這一年來的一次次活動。勤奮紀錄的我，這些在雲端上所站的空間也渾然漸增，一年稍縱即逝。
雲端空間在哭哭。 其實不得不說，在剛剛藉由找素材的機會也翻過了其他的資料夾，當時上幹時的紀錄片段、嘗試處理學權卻導致跟學校硬碰硬的文件與紀錄、一次次的活動企劃書與照片、帶著學生會頭銜參與外部研討會的發想……在現在看來，也不得感嘆如果沒有當時勤奮的「紀錄」，至今我對這個熱血的我還能有多少印象呢？
雲端資料夾
無頭蒼蠅帶我亂飛。 最令我印象深刻的即是「學權」。學權其實可大可小，在剛剛 review 資料索引後，才驚覺學生會在我們學校雖然小小的沒什麼用，乍看下似乎只有辦活動的料，但在這學權的敏感領域下卻又能因為抱持不同意見而影響群眾（行政、老師、同學、學生會的夥伴），幸運一點甚至還能戳爆學校不為人知的秘密。
其實不單是敝校，其他學校的學生會也曾因學校不採納訴求下發動靜坐所造成的盛大場面(?)。看似平常都要聽學校指示的學生會，在認真起來也是很有威力的RRRRR！
某校學生會因學校不採納訴求下發動靜坐所造成的盛大場面，該校學生 Dabo 同學授權提供
能夠影響眾人的學生會。 前一陣子翻閱有關學生會的法條，我才發現原來中央給我們的權利也是很大的，包括學生權益、師生橋梁、統籌規劃等都能算是學生會的範疇。
回想起在正式就任前參加國教署所舉辦的「高級中等學校學生自治培力營」，這兩天一夜的培力營大多教授學生自治組織結構、組織及社群經營，以及如何捍衛學生自身權益。
坦白說一間學校的學權意識強弱與否，也間接影響著校內行政做事的態度，以學生為主嗎？還是說以自身政績為主，表面上或許得了很多獎項、學校表現很棒，但在無限推學生出去參加活動、作秀的同時卻也忽略了學生的意願。
如果學權風氣還算盛行，那麼學校行事風格也絕對會儘量依附著學生的意願，並尊重其學生團體，畢竟這群學生是有腦可以判斷事情的合理與否，而非因執政者自身的「想不想」而掌握了學生的意願。
學權好容易引戰QQQQ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>當班上段考成績遇上試算表巨集，還能即時更新排名</title>
      <link>http://127.0.0.1:5500/public/googlesheet-macro-on-class-transcripts/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Apr 2021 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://127.0.0.1:5500/public/googlesheet-macro-on-class-transcripts/</guid>
      <description>段考結束後，大家總要面臨段考成績的折磨（嗚嗚嗚），我們班總是會在段考完就瘋狂跟老師要成績，但只有貼進群組，沒有人統整、規劃這些成績，成績可能還真的只是那一次段考，沒有太大作用吧。
因此我們班有了線上成績表（每次段考進化中），會不定期推出各種分析功能，最近想挑戰更刺激的：「在 A裝置 key 入成績時，投影在黑板上的 B裝置 呈現著成績試算表並即時更新某科的排名」，讓大家考完試也無法逃出成績的魔掌。
只要執行寫好的巨集，我們在輸入成績時就能達到「即時排名成績的效果了」
我覺得滿好解決的，我們的成績表使用 Google Sheets 建置，所以巨集主要 Base on Javascript。
先大概講解一下實作的流程，需要大概掌握「巨集」、「Javascript 迴圈」這兩個概念。
巨集 會計類可能會比較容易用到（？）在 Excel 常常會需要自動化跑一些步驟，而巨集專門幫人類省去這些重複性動作，只需要先指定好巨集該做哪些事情，只要一鍵點下去就會自動做好這些以前需要手動做的事了。
而巨集通常可以執行先前錄製片段（錄製步驟，例如我在A3換成紅色，再將B6刪除），也可以在錄製完步驟後編輯程式碼（例如我加上迴圈功能，或讓巨集執行完後跳出提示訊息提醒自己）。
迴圈 Base on Javascript 因為巨集只會執行一次，但我們要的是「持續即時更新」，因此我們需要讓巨集啟動後，不斷重複執行。而 Google Sheets 的程式碼仰賴 Google Script 平台編譯執行，基於 Google Script 主要以執行 Javascript語言 為主，因此我們會需要認識 Javascript 的這幾個函數：
function（巨集） variables（變數，用於計次） for（loop迴圈） 開始囉 好的，大概掌握素材後，我們這次的主題為「即時更新排名」（白話：重複設定篩選儲存列 Z to A，也就是數字最大排到最小）。前面有提到「巨集」幫我們節省掉原本我們要重複執行的步驟，也認識了一下 Javascript 程式語法，那麼我們今天的行程大概是「錄製排序成績的巨集」-&amp;gt;「設定休息緩衝時間，避免持續無間斷瘋狂執行（選用）」-&amp;gt;「測試完成」。
準備一份班級成績單
就來到我們的試算表啦～首先，我們需要一個已經設定好篩選範圍的班級成績單（Google Sheets 的喔，不是 Excel），裡面可以先填好一些成績，這裡以「生物」欄示範。
先用 Google Sheets 製作一個簡易的成績單。
錄製排序成績的巨集
接著依序點選上方選單的「工具」-&amp;gt;「巨集」-&amp;gt;「錄製巨集」，即可開始錄製接下來的操作步驟。
從篩選的選單中選擇 Z to A。
這時，我們的第一個步驟「錄製排序成績的巨集」其實就已經完成了！可以看到成績已經排序好，從第一名排到最後一名，這時我們按下下方巨集錄製提示框的「儲存」就可以結束錄製巨集的功能了，隨後我們只需要將巨集命名為「排序生物成績」，方便我們後續執行時辨識用。
查看成果並按下「儲存」，退出錄製巨集模式，並將其命名。
寫迴圈讓這段巨集能重複執行
剛其實會發現到，這段巨集只會執行一次，也就是說輸入新的成績後，就必須再按一次「排序生物成績」的個巨集來幫我重新排序。
至於錄製巨集的這些步驟，都會轉換為程式碼，這時我們就需要依序點開上方選單的「工具」-&amp;gt;「巨集」-&amp;gt; 「管理巨集」，在跳出的管理巨集視窗中找到剛剛命名的「排序生物成績」巨集，依序點選右邊的「三顆點點」-&amp;gt;「編輯指令碼」，來打開編寫程式碼的 Google Script 平台。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>嗨，Medium</title>
      <link>http://127.0.0.1:5500/public/hello-medium-7e4a329f7f71/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Apr 2021 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://127.0.0.1:5500/public/hello-medium-7e4a329f7f71/</guid>
      <description>是的，我放棄 WordPress 了，陪伴我的那 8 年歲月暫時告一段落。
還記得在我國小時，因為無名小站的收攤，造成數多個部落格流離失所。當時的 WordPress 相較下還沒有現在（版本 5.7）花俏，當時的後台還只是單純的發文、頁面、佈景、外掛，其實和現在的後台架構也差不多，差在社群支援量又更大了。
我所經歷的 WordPress 我對於 WordPress 的印象一直都很複雜。起初是使用 WordPress 架設，但發現很容易因為「外掛(Plugins)、主題(Themes)」等置換與設定，造成資料庫肥大，維護很難維護。而且版面感覺很壯碩，大雜燴的感覺，但我不喜歡這麼多東西，很有壓力。
部落格工具、內容發佈平台及 CMS - WordPress.org Taiwan 正體中文
我用 WordPress 架起來的第一個部落格，基於前述的資料庫肥大，我第一個部落格的資料庫就這麼損毀了（各種不同的設定覆蓋在內）。加上當時是「免費主機、空間」還算盛行的時代，但經常一家接著一家跑，每天都在換主機、網域的感覺，當時還真的是「體驗」WrodPress 啊！
喔對了，我一直都是使用 WordPress.org，而非免費託管的 WordPress.com。我對 WordPress 的印象，只要有任何一丁點操作，都會直接影響到資料庫的規律。怎麼說咧，例如主題，每個主題都會有自己的編排，但如果一直換主題（第一個部落格），就會讓資料表除了一直產生新的資料列，還會跟之前沒被刪除的設定起衝突，如此一來除了會讓資料運算變慢，未來設定上起衝突的機率會更大。
你可能會問我，用「整理資料庫」的外掛（WordPress 對擴充功能的稱呼）去整理就好了啊！「0，無法」**。**救回來算幸運，救不回來叫正常。我的經驗，用的外掛後，資料表不但沒有回歸正常，問題卻更加棘手了😂。撇除資料庫整理好了，舉「重新產生圖片縮圖」為例好了。先給大家科普一下，WordPress 在圖片上傳後，會按照原先設定、主題設定等，產生一連串的壓縮、剪裁，也就是說一張 4032x3024 的圖像透過媒體庫上傳到 WordPress，接著可能會被裁剪成 2000x1200、 1024x768 、 768x576 、 300x225 、 150x150 、 100x100 等尺寸，雖然單方面來講能夠省下瀏覽流量、提升使用者載入網頁的時間，卻無形佔用了主機額外的空間，可能會被裁成。
有時候因為換主題，這些曾裁切的大小可能會不適用，What？不適用，這樣之前切好的圖片不就佔空間了嗎？嘿是的沒錯，所以要用外掛重新產生出符合佈景主題會用到的圖檔（例如首頁文章集錦的略縮圖、文章內頁封面圖通常會有另外的比例大小），但產生的過程很不幸的，有些沒刪掉、有些多產、有些產完，但首頁圖片全掛等等棘手的問題全部來跟你相見歡。
WordPress 裁切功能驚人
遇到這麼多狗屎事後，我發現我每次準備寫文時好像都在煩惱這些設定、圖片問題。我習慣裝「壓縮圖片大小」的外掛，萬一圖片檔案太大時，至少還有外掛頂著。回歸正題，例如在上傳前要記得先手動壓縮圖檔，因為上傳後雖然還會再壓縮一次，但原始檔案不會被刪除⋯⋯。也就是說會同時佔用主機空間，寫完一篇文還要再去主機的檔案管理後台刪除這些沒被刪除的原始檔，每次的事前作業都很心累。
Medium，早安 因此我的第三個部落格就這麼誕生了，原先想使用 Medium 平台的 Custom Domain 服務，但當我興沖沖的我打理好網站，準備申請 CNAME 轉過來我的網域時，發現該服務竟然已經停止了¯(°_o)/¯，好⋯⋯看來又要回歸 WordPress 了是吧？只好暫時又繼續用 WordPress 了，但產文動力又更少了些。
2021年年初，因為開發系統上遇到很多問題需要翻找說明文件或教學分享，刷下來的搜尋結果 Medium 出現比率說實在的算滿高的，而且很有品質，加上曾經喜歡 Medium 的風格，簡約，因此對 Medium 持續保持好感。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>109年度全國高級中等學校學生自治及參與之培力研習營</title>
      <link>http://127.0.0.1:5500/public/2020-student-autonomy-training-camp/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jan 2021 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://127.0.0.1:5500/public/2020-student-autonomy-training-camp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;../images/2020-student-autonomy-training-camp/0_0KCw56PksJ8aHM1G.webp&#34; alt=&#34;大概在去年 7 月，因緣際會下參加了由國教署主辦的 &amp;lt;a href=&amp;#34;https://sites.google.com/a/chsc.tw/109sapc/plan/wubiaotidewenzhang&amp;#34;&amp;gt;高級中學學生自治培力營&amp;lt;/a&amp;gt; ，最後在報名截止前一小時才搭上這班培力列車。&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概在去年 7 月，因緣際會下參加了由國教署主辦的 &lt;a href=&#34;https://sites.google.com/a/chsc.tw/109sapc/plan/wubiaotidewenzhang&#34;&gt;高級中學學生自治培力營&lt;/a&gt; ，最後在報名截止前一小時才搭上這班培力列車。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第六屆台灣青年黑客松參賽紀錄</title>
      <link>http://127.0.0.1:5500/public/6th-hackathonjr-tw/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Aug 2020 08:51:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://127.0.0.1:5500/public/6th-hackathonjr-tw/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今年與朋友參加了名為青年黑客松的比賽，參賽對象是高中職為主，比賽在短時間內做出一個概念品（有點創意專案賽），而今年的競賽主題是「&lt;strong&gt;疫情下的共享經濟&lt;/strong&gt;」。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>利用 C&#43;&#43; 實作雙重 Sigma</title>
      <link>http://127.0.0.1:5500/public/double-sigma-in-c/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://127.0.0.1:5500/public/double-sigma-in-c/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;σ-小簡介&#34;&gt;&lt;strong&gt;Σ 小簡介&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;在108課綱，「Σ」在高一會暫時由繁雜的公式取代，到高二才會再拿回來用，但 Σ 真的可以將式子簡化很多，而且計算也較繁雜公式簡單許多，就決定寫成 C++ 了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>要你餓的102</title>
      <link>http://127.0.0.1:5500/public/smhs-111th-102-ae7b984fc8f4/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://127.0.0.1:5500/public/smhs-111th-102-ae7b984fc8f4/</guid>
      <description>經過一學期的相處，終於到高二要分班了，在我的高一生活也因為很多事讓我記取了不少教訓。
上高中前，我期許自己能換個新的態度待人處事，比較和善點吧！ 剛入學跟這個班相處時，說真的，其實還不錯，大家都竭誠相待，不過好景不常很多相處弊病(？)都現出來了，可能很塑膠？只管自己的事？之類的，從原本行政有效率，最後超難統治！
喔對了，「要你餓」算我們班的口號，因為剛好是班群的名稱 102 = 要你餓，這個口號真的不錯。 說真的我們班的合照真的沒幾張，每次說要拍照的時候真的就不斷推拖，最後就說不拍了 (;´༎ຶД༎ຶ`)
教師節 我們班有合照的時候大概是在高一上學期初跟高一下學期末吧（等等，反差也太大）
當時因為班導投注大量溫暖在我們班上，卻導致同學們覺得很討厭，我覺得無解 (´･_･`)
加上那時接近教師節，也因為這件事接連發生，所以就沒找班導拍班級照，
分班前同樂會 最後一次的同樂會，好像是班導主辦的，希望可以留給這個班最後一個回憶，活動內容主要就才藝表演（咩噗），當時問大家有沒有意願時，大家很自然的都否認，但俗話說感覺到就到了（？），一個接一個準備好上去表演（嗚嗚嗚真的很感動😭
同學們唱出了分班離別的感覺，嗚嗚
同樂會才藝表演
總之最後大家要分班了，這年來真的讓我學到了很多人際的問題，例如要怎麼冷處理不必要的麻煩之類的，管好自己是最明顯的，事不關我的態度真的超貫穿這年的精隨。期許大家上高二後也能一帆風順！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>改善、翻新輔導室網站</title>
      <link>http://127.0.0.1:5500/public/renew-guidance-websites-ceab0b426d56/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://127.0.0.1:5500/public/renew-guidance-websites-ceab0b426d56/</guid>
      <description>tl;dr: 從舊版 Google Site 搬遷到 WordPress 的紀錄和改變。
來到三民後，明顯可以發現到學校是 Google Sites 愛用者，一整個感覺就不太對了。
這是舊版的 Google Sites，但在現今人手一機的時代，在手機上瀏覽這類的網站，容易會導致使用者瀏覽體驗不佳，難瀏覽之類的。
剛好配合校網計畫，所以就打算幫輔導室換個新網站。
而前面提到的校網計畫，就打算用 WordPress 架設，既要能達到美觀（Google Sites 真的先下去），畢竟要留給管理者一個友善好管理的後台，要讓老師能容易上手。
大概建置了兩個月，終於建好了，包括建站初期要選版（Themes），還有外掛（Plugins，我不知道為什麼學校單位都很喜歡叫模組）的挑選，挑完之後還有後期外掛維護的問題，以及廣告消除的困擾。
來說說整個建站最艱辛的部分好了，因為是要給校方使用的，如果有架設過 WordPress 外掛的經驗，一定會發現很多免費外掛除了它原本的功能外，通常會參雜著許多額外的「廣告 notice」，如果讓校方持續看到廣告，體感會很差，形象也大打折扣。
不過幸好，WordPress 的一切是開源的，可以找到該段程式碼就可以把廣告根除（要找很仔細），除了廣告外，像 Download-Manager 就還有管理檔案目錄的功能，這如果下放權限給校方也能使用，會顯得越權，因為檔案目錄不該是校方能夠隨意存取更動的，如果改到不該改的還要去修復，超麻煩(⓿_⓿)，最後再修編外掛的時候根本就是整批程式碼 del 掉。
還有外掛的問題，有些不合需求，或參雜著太多無用資訊，我也有把它修改，但這樣的壞處就是沒辦法更新外掛（基本上也沒有更新的需求啦！）
為了讓老師能比較有方向上手 WordPress 後台，我另外還花時間寫了 WordPress 操作手冊（主要是校方會使用到的功能），真的是⋯好累啊！平常很順手的動作，要拆解成很多畫面，再一張一張為截圖詳細標註說明，真的很費時間。
最後，成品登場了！
利用 WordPress 重新整理後的成品！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>班聯會第二次面試</title>
      <link>http://127.0.0.1:5500/public/smsu10th-second-interview-3cde97fac51d/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jun 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://127.0.0.1:5500/public/smsu10th-second-interview-3cde97fac51d/</guid>
      <description>距離 班聯會的第一次面試 大概過了幾天後，班聯會發布了一面的篩選結果。當時以為一面就定生死的me，突然感到恐慌⋯
收到通過一階面試的我，真的是無盡感謝學長姐的賞識與愛戴
班聯會的第一次面試
一面結果二面通知 距離 一面大概過了幾天後，班聯會發布了一面的篩選結果。
當時以為一面就定生死的me，突然感到恐慌⋯
當天面試 二面真的也很緊張，因為一面各種情境題的考驗，收到通知後開始猜測幹部們會問什麼，我的自傳有漏洞？幹部名字？誰是xx職位？之類千奇百怪的情境題。
順帶一提，在班聯公布一面結果同時，學長姐隱藏掉了版上的各幹部介紹，才會讓我們有上述的猜想。
進去面試後，因為高三學長姊都畢業了，小房間裡面只剩高二的幹部。
第一個問題：講一個笑話，挖咧當時腦袋已經在事前猜測轉到一片空白了(qwqq)，結果就很乾得直接回答想不出來。
後面就是各幹部精心準備的情境題登場啦～
二階有 4 個幹部面試我，啊我同學只有 2 個，可能要看一面表現吧？
我覺得我二面除了文書跟總務以外，其他就都普普。文書主要問了「彙整」的定義，我就回答定義跟我的分類模式，總務感覺滿挑釁的：「我有看到你把總務填在你的志願序的最後一個，啊但是我今天就是想選你當總務，你要怎麼應對」哇哇超挑釁欸😳，其他像是副會長就簡單問了「如果會議資料流到抱怨版上，你要怎麼應對」與公關跟廠商接洽的情境題（細節有點忘了）
二面完，回想當時在門口等面試跟同學的對話真的很無腦，傻到去背誰誰誰是哪個名字xd，結果我們困擾的，幹部們完全沒有問，取而代之的是更出乎意料的情境題，哇哇哇公關問到的時候我整個就招架不住了 (;´༎ຶД༎ຶ`)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>班聯會的第一次面試</title>
      <link>http://127.0.0.1:5500/public/smsu10th-first-interview-abb8d46e02d9/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://127.0.0.1:5500/public/smsu10th-first-interview-abb8d46e02d9/</guid>
      <description>在學期初，原先有決定徵選天文社的幹部，想當攝影，但因為當時課業的問題，一直癥結著上幹的抉擇，最後仍投遞班聯會的幹部徵選。
但大概在二段後，些許科目的成績有比較穩定，雖然成績還在龜速進步，但我認為我可以給自己在高中的挑戰，不想就這麼空手離開高中，而決定加入班聯，就去徵選班聯幹部了（很瞎趴對吧）
選幹通知 在面試前一週，班聯會有發下選幹意願書，上頭大概有註記各幹部的工作內容與責任，當時我很快填完就送出了（我只記得我第一個填文書，最後一個填總務。）
班聯會選幹意願書
一面通知 在面試之前，班聯有要求要寄自傳，讓幹部能了解你，再搭配現場面試進行篩選～
在公布前，每天都抱持著戰戰兢兢等通知的心情滑 IG，等待通知。
班聯會通知
撰寫自傳 收到面試通知後，我才開始做自傳。
我覺得「自我介紹」 根本是我的天敵，每次寫自傳都要為自己體檢一次，常常會覺得不如他人，想破頭也還是想不出要放什麼內容在自傳上，但想出來也很容易被自己打槍掉（會覺得這也沒什麼值得好對面試官炫耀的）。
不過我稍微向身邊的朋友同學調查了我的特點，大部分都是我之前打槍掉自己覺得不值得炫耀的特色，沒想到在大家眼裡，這些是我最大的特色，但這也有可能是比上不足比下有餘，對他們而言這些很屌，但事實上這在同溫層可就差多了呢！ 🤯
我的自傳是用 Canva 做的，我的設計感比較差，Canva 可以製作美美的報告或簡報 ٩(๑´3｀๑)۶
我大概刻了兩個晚上，截稿當天做最後的確認，而我的自傳主要分成這幾項：
自我介紹、個人特質 社團幹部經歷 個人經歷 徵選動機 未來目標 班聯官方是只有要求前 4 項，啊為了增加說服及對自己的期許，所以就加了第五項（怪人？
在製作自傳的時候真的會不斷問自己，自己到底有哪些特質能被上級看好，哪些會是大家想看到的以及有說服力之類的。
利用 Canva 製作自傳版面
當天面試 當天面試真的緊張到爆炸，外頭大排長龍顯得緊張兮兮的。
在漫長等待時，我與同學一直在猜測進去面試可能會被問什麼問題，眼看著一位接一位的面試出來，下一個終於輪到我⋯
進到會議室後，下屆會長、上屆幹部與這屆幹部一字排開，開始有不同的學長姐問我有關該職位的問題。我不得不說學長姐真的很用心準備面試考驗，絕大部分是情境題，感覺是他們在這個職位曾經遇過的困難，對我們而言是疾風勁草的考驗啊！！
在面試中，可能是因為我很緊張的關係，講話不斷結結巴巴的，想解決方案也想得比較慢（畢竟是不同的考驗），不過也還好我自己涉略的領域還算廣，在大多問題還是能硬掰看似合理的答案出來（？）
與其稱作是「答案」，不如叫做「解決方案」吧！畢竟都已經是情境題了，沒有一定的解決方式，舉例前陣子的學生會總務一職，有人選擇 輕生 ，也有人選擇負債還清。
最讓我印象深刻的是會長的魔王題：啊你是天文幹部，你怎麼不去選你們的天文幹，而要選班聯幹？還好我已經給自己合理的答案了（就期初課業沒準備好，後來準備好了！）
面試結束後，當然要擺出神秘表情給下一位同學 (⓿_⓿)，讓他們接受神秘的拷問xdd
後續 面試結束後，跟同學到處鬼混，很神奇的是我不斷自省自己剛的表現，我覺得我真的回答得滿很廢的www，不過也還是希望還是可以有機會能進入班聯。
班聯會第二次面試</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>108課綱/111學測高中學習歷程參採整理方法分享</title>
      <link>http://127.0.0.1:5500/public/using-trello-to-participation-and-arrangement-method-3437ad205/</link>
      <pubDate>Sun, 17 May 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://127.0.0.1:5500/public/using-trello-to-participation-and-arrangement-method-3437ad205/</guid>
      <description>108課綱 的實施，除了對 111學測的高中生選組 造成影響，對「申請大學」也產生了重大變革。而其中最大影響就是「學習歷程檔案」
108課綱學習歷程檔案 簡述 以往申請大學是在高三初考完學測，就需要在短時間內製作與提交備審到大學端去，但在 108課綱 實施的學習歷程檔案，每學期學生均要上傳指定件數的「 學習成果檔案」與「 多元表現」，其餘項目「 基本資料」與「 修課紀錄」則 由學校每學期上傳，這意味著我們沒有最後才補救的機會，必須要在高一時就多少能摸索出自己的志向，而 學校扮演著輔導學生摸索志向興趣的重要角色 。
取自 12年國教網-108課綱資訊網
取自 高雄市立三民高中 1082課綱家長說明會簡報
大學端參採學習歷程 由 聯招會 在 109/5/15 最新公布的 「 111學年度大學申請入學參採高中學習歷程資料完整版查詢系統 」中可以查詢到各校系最終定案的「大學端參採學習歷程項目」。
在這個平台可以查詢到未來個人申請該校系所需的資料，點進去就會呈現出來，換言之就是現在就要大略確定自己未來想去的學校，為該學校的需求做好準備。
聯招會-111學年度大學申請入學參採高中學習歷程資料完整版查詢系統 / 參採操作 / 參採項目展示
學測參採數A/數B？ 數學A、 數學B究竟有何不同？
「數學 A」考科的測驗範圍為 10 年級必修加上 11 年級必修 A 類課程內容，「數學 B」科的測驗範圍為 10 年級必修加上 11 年級必修 B 類課程內容，兩考科採分節施測，考生可自由選考。
數學A類課程在課綱裡稱為「 高數學需求」、B類課程則為「 低數學需求」，前者適合銜接 數、理、化、部分商學類科，後者適合銜接 文、法、社會科學類 等科系。
資料來源： 翻轉教育：111學測數學科將分數A、數B自由選考，各校系採計項目出爐！
在 「 111學年度大學申請入學參採高中學習歷程資料完整版查詢系統」也已經公布該校系參採數學考科的情況， 這也象徵著選組時必將該校系所參採狀況列入選組考量 。
資料來源：國立鳳山高中 108高一課程專區
該校系參採數學情況</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>YouBike微笑單車施工</title>
      <link>http://127.0.0.1:5500/public/youbike-in-kaohsiung-9a16a4479487/</link>
      <pubDate>Thu, 14 May 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://127.0.0.1:5500/public/youbike-in-kaohsiung-9a16a4479487/</guid>
      <description>近期高雄市政府（韓國瑜市長執政時）與微笑單車廠商簽約，汰換掉 City Bike ，進而布建 YouBike 2.0，預計在 2020 年 7 月啟用。
自由時報：高雄C-Bike將全面汰換 陳瓊華：韓國瑜上任以來最開心的事？ 高雄點：city bike將全部拆除 高市環保局證實，C-Bike系統預計今年7月起，由YouBike接手，原系統將全面汰換並更新腳踏車，官員坦言新系統營運後，業者自負盈虧可減少市府財政負擔。
高雄點：city bike將全部拆除
不得不說他們布建施工的速度真的很快，最近放學回家都能注意到人行道上多處都被挖坑建置，而且我的活動圈附近居然也布建了！！！
我夢寐以求的願望終於實現了(?)，之前的 City Bike 常常是固定大站點，還要走一段路，YouBike 因為只有停車柱，輕便很多。
聯合新聞網：7月1日全面升級2.0 高雄市公共自行車借還更容易 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>校慶生日切蛋糕</title>
      <link>http://127.0.0.1:5500/public/school-25th-calebration-f36ed81508d2/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Apr 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://127.0.0.1:5500/public/school-25th-calebration-f36ed81508d2/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;封面故事&#34;&gt;&lt;strong&gt;封面故事&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;三民高中創校 25 年了，聽師長們說，每年會有「切蛋糕」的慶生典禮，每班導師與班長一同切下對三民高中的祝福。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020 商業智慧日體驗營，R 語言初體驗活動紀錄</title>
      <link>http://127.0.0.1:5500/public/2020-r-project-camp-of-nsysu-1b92a76e194d/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://127.0.0.1:5500/public/2020-r-project-camp-of-nsysu-1b92a76e194d/</guid>
      <description>&lt;p&gt;tl;dr: 這篇文章紀錄我高一參加中山大學商業智慧日體驗營的經歷，營隊主要教授R語言基礎資料分析和資料視覺化，並進行小組競賽，在營隊中學習和探索大數據處理的方法。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
